英國 金融業 做IT幾年，你問我答 #AskMeAnything (2)

現時係某銀行做front office dev
已開facebook專頁：

哩行發展前景點？
會唔會比AI取代？
請英美名校優先？

front office IT其實有咩要做?
係咪主要係support trader?

哩行發展前景點？

軟件工程師software engineering發展前景都OK。大趨勢會係越來越多automation -> 所以要software engineering人士去砌program

會唔會比AI取代？
暫時唔會。唔洗聽報紙話AI以後自己識寫program。係，有可能會自己識program，但program既質數會好低，幾容易壞下，壞左可能唔會識整。

請英美名校優先？
大學生/畢業生係，但有工作經驗或有砌program經驗都唔輸蝕

front office IT其實有咩要做?
front office IT最主要有分support或programmer/developer (dev)。

係咪主要係support trader?
support主要係support trader。trader一發現有問題就會同support投訴(support 係 level 1 support)，但如果support唔識點處理問題，就會轉發俾dev研究下/維修下問題。dev間唔中會做下level 2 或 level 3 support

推

巴打有bc ?
英國搵工容易嗎
之後會番香港做野嗎？

可能遲d會返港做野，始終香港局勢都係影響retail多，但股票交易冇乜影響(之前阿里巴巴上市 -> 中環既 electronic trading或hedge fund IT工仲有得撈)

巴打，英國做network有無得諗？

利申：15年Network exp，做過ISP/Finance公屍，CCIE holder，年薪1球

咁快俾人起左底既

"宜家發現英國都好似唔錯，5年有永居？" --> 係，有ILR。

“咁咪仲易過香港？” --> 搵銀行既fintech工其實香港同倫敦差唔多難度，但倫敦由於從業員多好多，所以你個名唔會好快俾人知。但係如果係non-fintech工既話如gaming，其實英國機會多過香港。例如英國會多巨企如FANG company請data science/多元化既tech人才

你經驗多過我

有得諗，英文程度OK的話都會考慮

同行留名

睇左你fb
香港 java 好揾過 C# 啦
我覺得

如果目標係想去美國搵工的話（美國programming工高人工），我建議都係嘗試下自己得閒時候做下d 網上既programming course或自己寫下program睇下自己適不適合做programming，然後先去申請美國讀MS in CS

2:1或以上報畢業生工作都應該OK，first hon我覺得對留低係academia有用d

有冇得補充下？

London同行留名

識一個以加坐係我隔離既同事(唔同team但同cluster)之前本科唔係讀engine/science，但之後讀左1 year cs masters (conversion course)，之後入左front office dev
其實好奇問下點解你做緊front office dev仲要讀返個cs master?其實可以自修下都得?

呢邊請人比起香港多啲tech test
唔少會問埋algo嗰啲，所以要溫下書準備好啲
如果冇bc但想拎working visa就多數要親身飛過嚟，有bc就可以香港搵咗先有offer先過嚟
建議去glassdoor睇下有咩類型要人先
本身其實唔少公司都請唔到人
尤其Brexit唔少人返返歐洲

最好準備埋Github成個portfolio咁
apply嗰陣寫清楚你要sponsor
有bc就記得cover letter第一句寫咗你唔洗visa先
startup通常冇咁好心機慢慢搵你洗唔洗visa

大公司就唔知啦，跟返佢個flow乜都要慢慢等

留名

自修coding，PhD 讀STATS/data science嗰啲啦

見到呢個post好自卑

補充下：

"唔少會問埋algo嗰啲，所以要溫下書準備好啲" --> 係，每次報工我都要操下codility leetcode d algorithm問題咁，幾個月冇玩codility leetcode好容易唔記得

"最好準備埋Github成個portfolio咁" --> 呢個唔係好知，雖然我有Github，但我幾年冇乜上載過野去Github，暫時但in左咁多公司都係得一間問我

"大公司就唔知啦，跟返佢個flow乜都要慢慢等” -> 係，ibank或FANG company或hedge fund多數都慢慢等，但通常都會俾sponsorship

我返過d公司有d都係冇咩coding做，學唔到野最後都係走左算

其實我人生都係上上落落咁，我本科都唔係讀CS所以一畢業都唔係做同CS有關既野，o個陣迷失方向可以話係經歷人生低潮

有啲唔會直接問有冇, 見到冇就SKIP
有啲會JOB AD寫明叫你俾LINK
所以有一定好過冇 （除非唔夠靚仔）
不過我識人冇GITHUB
因為一路做公司嗰啲都係唔公開得嘅..

多數會睇下github有無野，內容就唔太唔重要，睇下contribution/coding style之類
唔係當你唔識git又唔請

同埋講真揾dev工真係幾睇運氣，好多時問d咁arm問冇溫冇玩過既野最後又面試肥佬

香港用 C# 多數唔肯洗錢
用勁舊既 visual studio 大把

ibank定其他fintech定市面上其他中小型企業?

Hi Ching 想問Sell Side (BB) 做BA/PM (Under Infrastructure)去到VP位，Bonus 咩range 左右?

珍 有時問番好theoretical 但有時又有practical ,背書同實戰都要

巴打做BA 識sql vba 夠唔夠做 考咩cert 會有用

support 狗難唔難搵野做? (in house system or general support win linux serv desktop)

巴打 security 果泛 英國難唔難搵工

有冇post 1條link?

sql vba夠，我識d BA PM冇考cert

唔難。specialize於investment banking in house system容易d搵工

幾年exp?
幾錢人工?

4年，£50k至£60k，就快可能轉工

點睇buy side IT vs sell side IT
如果做既野類此

係香港做緊p仔 目標就係去外國打工
樓主好勁搵咁多

計after tax就....

都唔太差嘅，物價都相似。

咁咪幾好囉 都有三萬尾落袋

住London同香港樓價唔係差好遠
但車費就貴好多，一日來回都百幾蚊
食個lunch都50蚊
可以自己煮嘅不過水電煤都唔平
自己計啦～

buyside人工應該會高d。sell side依家profit margin太細，今時唔同往日，競爭多好多

所以遲些小可能轉做contracting。英國個人年薪£50k之後就會40% tax

租金大概幾多

冇 banking support exp. 會唔會話要好高要求 ( 要好多certs 同 做過banking)?

巴打讀咩degree?computer science?

可以講你轉field 嘅心路歷程
同點搵第一份工

LM

市中心Zone1(London Bridge, Farringdon, Baker Street etc...)基本上同香港一樣，可能平香港10%左右

所以好多英國人近年都搬出去其他城市如伯明翰，曼城等等居住，租金平好多

我見過個d唔洗，有d做non-banking support 轉過去，有d大學讀business直接入banking support

我現家都係香港做IB
我無BC,老婆有BC
都有諗過去UK做
不過去UK就得自己一個人搵錢
如果搵樓主個人工係UK生活辛唔辛苦？
因為去得就預左生仔

所以我都住過平既商廈改裝既劏房(好似香港工廈改裝成劏房咁)

點睇support狗前景

而家zone 2 ( canary wharf) shared apartment avg 幾錢 ??

ok thx for the info.你都係indeed 果埋網搵 or agent?

bachelors冇讀任何電腦,masters先讀computer science

曼城人工低30-40%

shared好難計
canary wharf一房單位起碼都400/week
住遠啲royal dock就3xx/week
住雜啲 去到bromley by bow / deptford就可以再平啲但真係depends on你揀新樓就舊樓

咁多 仲高過加國
轉Contracting咩意思

如果is底 諗住畢業去英國讀master 有無話讀data analytics定cs出路會好啲？

歐陸讀緊finance final year
Master 無得駁去CS
你係英國讀？

咁又係既，不過計返disposable income其實倫敦曼城每個月剩下既錢差唔多

基本上我每間大公司族間族間報，application form填錯又要從新再來，每間公司都有至少3輪面試，俾好多公司拒絕左好多次，而且第一份人工的確好低

倫敦搵我份人工自己冇仔女唔算咁辛苦，基本上每個月都可以去short weekend trip歐洲旅行，不過我平時洗費唔多，我唔係買貴野既人，但有仔女就好辛苦

轉contract可以交少啲稅？
黎緊會去英國
junior易唔易搵到contract

諗緊多條友租 1800 pcm 2 bedrooms 其實係咪都搵到? 上左spareroom 度睇好多都要around 2000 (zone two)

其實唔駛住咁中間……

要住中間就係咁㗎啦
你住中環都唔會平啦

有得做，但一定要specialize如investment banking support先人工高

agent同直接上公司個網申請都有

2 bed 同 3 bed apartment內一間房應該就£700至£1000一個月左右

不過我2年前睇過Poplar站附近（Canary Wharf站行10分鐘）個度有studio flat for £875 per month

how about shoreditch? 我其實緊係想一條友租studio flat 但係真係好貴 most of them over 1500 pcm...

如果搵到工就冇所謂, 最怕等4 5 個月先搵到 所以一開始想慳D洗 搵都工再搬都得

Shoreditch新興貴區喎Ching
又多bar同餐廳又近Old street Liverpool St好多start up IT爭住住
仲貴過Canary Whalf
講真你上rightmove spareroom睇就知啦

inhouse infra admin support 點睇

好勁ie

成日問呢啲
其實上glassdoor search下啲job ad仲清楚啦

即係轉做外判，如果公司請外判，日薪會好高，但條約就多數得3個月或6個月，唔係次次都可以咁好彩續約

唔係好難，不過你要準備應付3-4輪面試考你web dev skills

咁要惡補下啦
但喺工嘅數量都多？

住遠D都OK 但我冇車牌楂車都唔得

第一份工已經係英國做？
睇黎樓主有啲毅力

倫敦邊有人揸車㗎
入zone 1 有congestiom tax起碼11鎊半一日

Ching覺得Accenture IT點？

其實住zone 3 4 都ok ( 治安 , commute time) ?
嚟緊三月會到想問下租屋簽約有咩特別要留意

真係睇你好唔好彩，衰業主好鍾意乜都話你整爛咗扣錢
約嗰啲反而白紙黑字寫咗就唔驚
係搬入去之前睇清楚有冇嘢壞
尤其啲boiler 地毯 水喉好煩
乜都要影晒相，少少花同裂嗰啲都影定先
SEND EMAIL留底廢事有事要拗

搵樓嗰陣不外乎睇下水壓，樓上樓下鄰居

呢邊啲水電煤好多間公司 可以上網搵邊間平啲

上reddit睇其他人講乜

應該cs讀data science好d，因為讀cs data science好可能可以報埋data analytics既工（不過你要自己做下d research）

如果你響歐洲讀finance，之後去英國都可以讀1年既Masters in Computer Science conversion course。

其實應該有幾間英國大學都有1年Masters in CS conversion course，包括UCL，IC等等。我之前係University of Manchester讀1年Masters in CS conversion course都冇話要求bachelors讀CS

點解會有三個負評？
咁多年exp, 年薪一球其實唔出奇喎
btw, 巴打而家做緊a, m, g其中一間？

junior唔易，轉contracting係可以交少d稅，因為你係自僱人士，而英國企業利得稅係低過個人利得稅既。

倫敦都多

係，第一份工已經英國做。

唔緊要，我bachelors都唔係讀IT相關既野，o個陣都幾迷失下，明白既

黎緊有間英國大公司phone in
希望過到

junior唔易，轉contracting係可以交少d稅，因為你係自僱人士，而英國企業利得稅係低過個人入息稅既。

我隔離凳個同事原本就係係Accenture做，佢話俾我聽Accenture IT人工低，而且成日要刷鞋，同埋有一次佢8個月要做PMO Analyst（基本上同Programming無關既工作），所以做做下跳槽。不過呢個都係一個case姐，可能有其他同事俾佢有更好待遇。

不過arm arm畢業既人去做Accenture人工真係幾低下....

但要有第一份好嘅工作經驗唔係就係依賴名校？

唔係話香港啲IT好渣嘅咩？喺中環嘅呢啲工作崗位係咪好少

試過齋睇書覺得唔係好知佢想點 因為我自己嘅學習通常係第一步嘅時候如果冇人教就做唔起 要有一個人幫手打好咗基礎自己先可以自己嚟

巴打 點解呢個master MSC in Management&Technology

有computer engineering 同 Informatics Major

利申 B.S.c in Economics & Finance
定讀番 M.S.c in Finance 好 （收左 荷蘭 RSM offer ~ Tier 2/3 Business School)
唔夠筆直錢去英/美國讀

有 Programming (Python / Stat/ Matlab 上左幾個courses) 數 & Stat底

你好樓主 想問下你果邊銀行/投行 IT 會唔會有QA位

thx bro

agger

英國有冇pm狗職位...

香港高薪IT工基本上集中係中環既institutional既金融業。其他有少部分香港IT工都高人工如Google software engineer，但相對較少

Icic

識計span有無公司請

有第一份好嘅工作經驗或有名校當然有幫助，但係英國黎計，d公司冇咁崇拜名校（香港d公司成日都覺得非三大就唔係人）
英國民眾普遍冇咁受學校brand name影響。你可以睇返我個facebook post 標題為“讀那間大學對英國找高薪工作重要嗎?”就會講解下

其實係咪去個個國家 就要係該國家讀大學master/bachelor 先易搵到工

不外乎嗰幾個fb group..
你搵香港英國字眼就有
有一兩個寫明深黃咁

呢個好睇人既性格。 我初頭未上個masters in computer science 之前個大學就整左個暑假自修既programming foundation course，我當時候自學。 我就自己學都得，但都係有同學仔或神手系旁邊就學得快d。

我也識一d人佢地反而自己學仲快上手

我自己自學通常都唔得 唯一一次成功嘅就係倉頡

講真真係未識人讀呢個course，但係識人係TUM畢業，佢地都幾聰明下

我覺得你如果你方向係乜既話，咁可以盡快specialize，係management我會揀Finance & Accounting，因為到時候你將來想創業就真係有d用，係Technology stream我會揀computer engineering。

我意思係話唔一定畢業出黎即刻創業，但可以畢業做一排後創業

加上畢業後德國應該都有唔少software engineering工

或者做自僱人士人如freelance developer都需要d accounting skills

銀行冇乜，有都係民企software house多。 銀行QA多數outsource俾平價國家

lm

係linkedin 比外國headhunt 搵過做uat contract 係london fi黎

淨functional test/uat都仲話就話可以外判姐 如果project大型 又要埋automation 外判好難搞得掂架wo應該

咁一畢業做大公司定細公司好？

巴打宜家考ie仲搵唔搵到食
出年grad 諗緊行唔行network條路

咩係span？好奇問下

front office，唔係front end呀，有時要OT

係，依家稅後月入大約£3000至£3500左右，睇過市場其他同樣職位我依加俾公司underpaid緊，遲d要轉工。

脫歐後Fintech有利有弊。好處在於少左歐盟監管，容易d係fintech不同領域創業。壞處就係投資銀行唔會請咁多要買賣歐盟資產既electronic trading既人，變相少左dev機會。data analyst/data scientist個邊好發展

你指邊一行?

我記得爬文睇post好似你有四年經驗，稅後個價咪同香港差唔多

Data analyst 嗰邊好發展係high paid定好缺人？

futures / option margin
要讀一份叫SPAN既file去計

front office 其實同一般full stack有咩大分別
要寫好多 algo??

我見好似大部分行行都係

啱啱畢業個時就係，過咗幾年係經驗行先。最明顯例子係護士，nhs好多護士係菲律賓同印度人，佢地唔係英國畢業。我做土木工程(係consultant做)，我做個一部門，只有六十人，中層有2/5係意大利，西班牙人，佢地無英國學歷。

之前係澳洲 我見d 韓國/印度護士好似要係當地讀個護士course先認可，比你係當地clinic/hospital 做.
可能有個基準試過唔到

我伊加個team個automation QA team就係東歐，日日都同佢地有standup call，佢地主要寫automated testing scripts。但係manual QA team就係印度

都係，但其實我2年前就已經係呢個價，所以我今年（2020）出黎搵工一定唔至呢個價

咩範疇既data analyst先？data scientist/business intelligence/data quality?

我做左3年幾 Cybersecurity
讀緊 MSc CS
諗住讀完就離開香港
而家考慮緊新加坡 澳洲 同歐洲
英文麻麻 正常溝通到
上面邊個地方會易搵工 D
同埋正常係上網搵完工
之後間公司簽你 visa 就過去做？

仲讀緊statistics , 轉field應該都係data scientist啩

三大CS 就嚟grad
想問下英/美/加 CS master係咪好難入
中中等等就滿足架喇
同埋係咪讀完CS master係當地會易搵工？
唔該

大公司或細公司都有好同壞。不過我就傾向大公司多d，因為譬如做銀行或大型軟件公司起碼唔會欠薪/拖出糧先，同埋有d internal mobility。最好報到mt scheme/grad scheme就報，因為俾你識到唔同既mt仔。

細公司就一腳踢如果你技術勁而且咁arm又得你熟個系統操作，公司冇左你唔得，你都可以話有幾高既談判籌碼，可以爭取彈性工時，多d人工福利（當然要睇公司有冇錢）

我個同事2015年做Accenture起薪應該£28000，算幾低下

同香港咁似既

巴打 我今年都會去英國做front office dev
介唔介意加個tg交流下
人生路不熟 係英國冇fd子

機會好低

應該一畢業就入行，IT好玩好多

你做緊咩工 其實
月薪60k既工 香港啲勁既manager會有
香港ibank 啲developer做幾年都可能有
不過 以上都係好難話一定做到 冇包生仔

仲轉 咁穩定仲想走 番工為咩先你

"新加坡 澳洲 同歐洲" --> Cyber Security既話瑞士同德國同英國倫敦應該會容易搵工。其實依家好多歐洲國家個IT薪酬都麻麻地，所以好多歐洲人去英國搵工，我公司有唔少法國人（包括法國前殖民地人士）。瑞士人工最高，應該系最好，但係簽證好難搞，澳洲雖然hea，但人工麻麻地。新加坡就冇聽過Cyber Security勁，但人工應該會比好多歐洲國家都好，但英國倫敦始終多工做。

寫code啦，反正未來network人都係要寫code

salary tax收幾多？

寫script姐
新ie好似都要求寫小小

sell side IT會做多d有關regulation既project如MIFID2，buy side就冇咩regulation project做。

以前為錢，依家後悔。
但為興趣而無錢，都一樣後悔，人就係咁貪

code狗想去外國搵工 點入手好
好多時上網APPLY都無乜回音

Investment banking support 兩年經驗 無cs底
Career path其實有咩選擇 總覺得support依條路唔長遠
進修讀專d 例如惡補寫code底 / strat方向 內部transfer感覺唔容易
向ba / da方向行？

精算？

如果你做既野十分之多stat
可以轉做data scienctist
因為都好多stat野 反而唔係十分之programming

唔該曬

其實都仲諗緊MFin 好唔好
對CS 同 Finance 都好有興趣 (但唔覺得自己會碌到入iBank 果類)
同埋呢行都準備全面轉去data-driven 咁
荷蘭差一年可以拎永居 德國要重頭黎過+德文

你俾大約有7成機會，一開始當年薪四十萬，如無意外4年轉工會有72萬，當然睇下到時候經濟點，同你4年學過d乜，(呢行睇知識同智力多 過睇年資)。 唔好彩遇到hai老世搞到你學唔到野都幾pk，不過如果你year 1開始就同其他公司面試去打探下個行情，咁就大機會4年過80萬。 千祈唔好以為你入grad scheme或mt scheme過幾年就自動升職(雖然HR會咁話同真係好多人都升到職)，當然行行都係咁

新人都年薪40萬？

晤難，我入個間CS masters都無要求我要有CS bachelors degree

入到美國top U梗係好啦，但英國讀CS masters都OK，因爲最近英國放寬左學生簽證政策，令國際學生有資格畢業後留英住2年慢慢搵工：

ok等等

倫敦算低，最主要係因爲倫敦洗費勁同稅高，所以£28000起年薪係最低限度

睇下内部升職加薪潛力點

Accenture 低到 扣埋稅嗰D 每月得萬八港紙

同類型IBM Grad Software Developer 好似有 £32000

英國稅制唔同收入範圍有唔同稅額，以年收入計算，最低免稅額係£12500，£12500之後就就20%，£50000之後就40%。

Code狗大學畢業都無，真係好難搵工

咁勁仲轉去英國做?

留名

我係香港讀完個pure science bachelor (chem) (upper second)
無咩出路, 決定轉戰IT, 老豆老母又想我出國讀書

琴日岩岩好搞掂哂d applications
報左一堆 for non-cs background 既人讀既 UK Msc Computer Science
依家好驚無乜offer
報左: IC UCL Bristol Glasgow Bath Birmingham Liverpool

撚有
香港一定冇

BA方向行絕對得，我識2個BA同事（都合作過幾個月），佢地都係又investment banking support轉過去

有 我哋new grad 請緊HKD50,000一個月

GS JPM?
普通it工真係冇

GS 我地請緊人 係噤interview依排
想in?

你依家人喺英國?

GS勁人
想ar

你同唔同意做Google ,Facebook o個d software engineer 勁過Banking IT 人？ 我有個theory 就係銀行d system 咁多咁亂原因係勁o個班data / infrastructure architect 唔會揀Bank 做，出高d 人工都係咁話

出幾多？

我係歐洲讀緊master, 希望8月畢業可以試下係英國搵工。

某程度上同意 不過佢哋可能soft skills 冇咁好
銀行啲system亂嘅主要原因主要係太多legacy system 公司淨係投資喺new biz/rev stream project 唔係好關出幾多人工比architect事

Depends on your interview performance and year of experience. My team is based in London. £50k + bonus up for 1+ year exp

Pm me for referral

請緊analyst/associate, 有CV?

Know any oop?

i saw your tg in another post
can i use it to contact you?

Yes, tg me

如果你本身識programming，建議你masters都係揀返programming，唔洗一定修讀finance。因為搵junior programming工都係睇返你programming skills+programming project掂唔掂。不過TUM個mixed management+technology course都好似幾好

Can refer too, but still need to go through standard interview process.

應該會有既，UCL都俾過MSC Computer Science offer我。我都係non-cs bachelors background既人

咁點解去Manchester都唔去UCLUCL CS全英數一數二wor

Data science工 英國倫敦唔少

Yup, lots of openings on the street

如果degree 讀文科 可唔可以入返cs master?

知唔知大概人工幾多?

都係。大學畢業生入google/facebook既technical interview報工過程會難過banking。

巴打，你內推(internal referral)analyst/associate有冇commission收？

我之前citi內推senior d既role先有commission收